[估國家] 男童偷共享單車意外亡 父母索償1,013萬

共享單車已是支那巿民日常交通工具，上海一名11歲男童擅自解鎖偷車，在馬路逆線騎共享單車被巴士撞倒輾斃，家長竟向共享單車公司及旅遊巴公司索償878萬元人民幣（下同，約1,013萬港元），並要求改用更安全的鎖。網上炮轟家屬要求不合理，無異勒索。

涉事為支那共享單車公司龍頭ofo，其共享單車以密碼開鎖。車禍今年3月在上海發生，11歲男童自行破解路邊一輛共享單車的密碼鎖後，與三名同樣未成年的朋友一起上路，其間他騎盜來的單車，與上海弘茂汽車租賃有限公司的旅遊巴相撞，被捲入車底，送院不治。上海市公安局指旅遊巴姓王司機，轉彎時疏忽路面情況，需負次要責任，而主要責任則落在男童未滿12歲，卻在路上騎單車逆線行駛，且疏忽觀察。

促法院逼ofo換鎖

本月初，死者父母入稟上海靜安區人民法院，起訴肇事司機、旅遊巴所屬公司及相關保險公司，至上周三（19日），死者父母再控告ofo所屬的北京拜客洛克科技有限公司，除要求死亡賠償金、精神損害賠償金等878萬外，還要求法院判令ofo共享單車更換「兒童無法輕易打開的鎖具」，杜絕同類意外。

案件成為支國首宗12歲以下兒童使用共享單車死亡索償案，不少網民認為死者父母難辭其咎，其天價索償更被質疑趁機敲詐，「偷東西還說別人鎖不實」。死者父母的代表律師則認為，大企業有社會責任，希望ofo可換鎖，「我們不是把小孩的命賣給你，生命多少錢都換不回來」。律師表示，受害人不足12歲，ofo卻疏於管理，而共享單車也沒貼上禁止12歲以下兒童騎車的警告。此外，ofo共享單車使用的密碼鎖，設計存在漏洞，令未滿12歲兒童容易使用共享單車。
其實ofo在官方App上列明「12歲以下兒童禁止騎車」，並表示將研究有效防範機制，避免再有悲劇發生。針對車鎖易打開問題，公司已推出全新智能鎖。

係支那做生意真係搵命博

擅自解鎖偷車

開始追到美國

下次估城市好玩

支那有人權

支那邏輯宇宙無敵

超英趕美

仲駛估，係支那人先做得出

咪係 , 一出事先傾賠償就知咩國家啦

又一隻

個仆街仔偷野人地都未叫你賠償啦
仲好意思告番人

養兒防老嗰班學下嘢啦
呢啲就係投資成功嘅例子

又黎“人仔換人仔”